討論 今時今日機械人動畫代表作係？

70年代 鐵甲萬能俠/三一
80年代 高達/變形金剛/魔神英雄傳
90年代 勇者/eva
00後 srw OG?
10後至今 ？？
機械人動畫已經沒落？！

全部都係高達

已經同星戰一樣做爛咗

一黎比負皮

天元？

天元首播都07年啦

我到今時今日都仲係覺得AZ係好好睇
呢幾年冇一套可以咁有feel
雖然好多人覺得爛

AZ係乜

seed destiny

依家果d機人番好多都虎頭蛇尾
好似AZ, Dif
好難做番以前嘅感覺

好少見兩個男主都咁討好

淨係講動畫
00冇可能係srw啦

Macross

咪係 又有魯路修 天元 驚爆 etc.
00點會係src

創聖都無 好打極有限

Darling

代表作唔一定係代表最好睇
00年代肯定係seed同seedd
至少歷史地位上冇得輸

路路修

最近你要話畫得最靚嘅咪gundam雷霆宙域
但唔出名 同埋OVA變賣膠廣告
但重申 係作畫好高水準 故仔都有返咁上下

係瑞利散射

論影響力係呢兩套最大

但好睇我就好鍾意驚爆同魯路修

OG動畫好多時部部機出一下招就完

整左咁既野夠曬經典

DITF 動畫界日本國家隊陣容
連登爆咗接近30個集中討論post

孤兒仔？

其實對日本人嚟講
可能已經要數到2199

darling in the fuckxx

新幹線戰士

Jazz

革命機

笑容的代價

新幹線戰士喺日本同香港既兒童界都好撚紅喎

小你老寶

蒼穹

ditf
planet with

A/Z原本幾好，可惜

飛越巔峰

但OG係原創超級機械人，有D江湖地位

seed 同seed d 唔講劇情只是將勇者風格帶入高達度

魯魯修

仲有SRX真係超級系合體機械人表表者

愛。死。機械人

你有道理

天完突破

aldnoah zero

元氣爆發
絕對無敵
熱血最強

嚴格來說天元係勇者王另一種表現手法...

勇者系列個仔，變形金剛個孫

唔知你講表現手法係乜
但嗰種超級系風好早已經有

70年代 鐵甲萬能俠/三一
80年代 高達
90年代 高達 (08小隊、0083)
00後 高達SEED DESTINY 另類代表作
10後至今 高達G Reco 又係另類代表作

鬼殺咁嘈，叫破喉嚨

唔重複高達啦

龍天使輪舞

機佬buddy complex無人鍾意?
兩季交代晒前文後理再改變輪迴happy ending

平時都唔多見人討論
啲人一見係子供向就不了
呢套我大大力推

紅到做極都未完

劇情老土敍事方式平淡如水

緊係推地球防衛少年

Wall E

數碼暴龍03以後所有世代

係 好撚癲
香港啲玩具賣到無啲人炒到貴市價50-100%都要照買

呢套唔得 太沉重 當年睇集集都心up

seed世界第一

有貴過咩？？

有 行貨價同炒價爭好遠架
依家有啲款已經暫時無晒行貨
有啲傻鳩仲走去買啲貴幾百既炒貨
人地日本訂返黎貴百幾佢賣出去就再賺幾百
慘得過有啲人一句話細路想要就水魚都爭住做 個觀念完全錯晒

天使與龍

入得
冇位抽

最貴咪E5部主角機
可以同全系列機體合體

以為仲有好多死貨

依家無乜款了
Dr yellow 3合1都有炒啦 佢地仲貴過e5
3合1都算
Dr yellow 香港曾經短暫返過行貨當時好似話400左右可以買到 依家無再返 炒到700 800蚊都大把on9走去買
就算Amazon訂都唔駛咁貴

死貨有呀 但果啲款係無人想要
受歡迎有人想要果啲代理唔返
啲人咪唯有低聲下氣問炒家買

無入坑表示哈哈哈

鐵人28呢

膠膠膠 膠膠膠 較佳架

我聽過既係：
因為個仔生日 所以貴一貴都要照買
心諗 水魚就水魚啦
比仔女控制返轉頭 咁做老豆老母唔死都無用
我地以前果代唔買就唔買 你死lur都唔會有 更唔會話父母為左哄細路明知貴咗勁多都照買咁反智

唔係無記播想炒都難,出左半年無人要

一定係叮噹喎

你講新幹線？
就算有得播都無諗過會有咁多人買
只係玩具機械人啫
有咁大魅力咩

無三一，無魔神Z

每代小朋友都有個潮流
當年妖怪手表都無人估到咁爆
同埋近年真係無純子供向既熱血動畫

機械人就係咁初初睇就唔順眼
睇多兩集就幾好睇
首歌又洗腦,又玩Eva機
有幾集角色FF劇情好好笑
紅都唔出奇

我係見到電視播黑色新幹線果集先覺得好睇
初初果啲集數覺得唔知做乜
之後得閒至重睇返

驚爆第五季睇黎都係有生之年啦

其實個細路好幸福

不如話人地有錢
你個所謂炒價係佢眼中跌左都唔覺

真係
無諗過兩樣夾埋一齊咁正
一聽bgm起曬雞皮

唉 好懷念京都啲作畫
第四季xebec接咗
除咗某啲外判集數 我係收貨嘅老實講
至少機戰拎3D整睇得幾爽

第五季預撚咗叫個孫燒比我喇

list上邊一定要有魯魯修
黎緊仲會有新番

az如果無計第二季都算係經典之作
不過ditf就不了
由zero2變機械人開始已經mind fuck到去邊

トップをねらえ3

高達已經上左神枱所以唔需要計

70年代到10後都係多啦A夢

但係d新title出得參差不齊
又成日係度消費UC

AZ都係第二季個結局爛姐
Dif先唔講d打鬥只係放煙花
佢打完第一次大battle之後劇情開始暴走
去到後尾真係笑住睇

其實魯魯修係咪宮廷劇

天元以後全部垃圾

機戰做到好垃圾
應該係gundam 00or天元 or魯路修

OG系列ok呱

ssss

明明係超人

有得合體喎

鐵血孤兒仔啦
哥陣個forum勁多po討論

利申冇睇

macross delta

名作之壁

鐵血的菇兒唔爛尾都OK嘅
00後唔洗諗啦，魯魯修啦
反而想問，Eva劇場版而家都仲未第四集，咁算唔算係10後？

見到srw3隻字已經笑佐
仲要動畫
唔知班fans點評價套野?

連隻game戰鬥畫面都做得好過動畫版

Eva有排都唔駛見到

無人睇？

機械人真係少左好多, 依家都唔見有咩新
以前幾鬼多套
個人覺得機械人還機械人, 高達還高達會好啲
硬係覺得係兩個類別, 風格唔一樣

btw有冇人識電童

天使龍雖然賣肉多 但個機設幾靚

有套有黑色蒸氣火車
有無人記得咩名

鐵河鐵路999

銀

講明只限先創1,ova同電影

翠星？

70年代 鐵甲萬能俠/三一萬能俠/超力電磁俠
80年代 機動戰士(79)/超時空要塞/裝甲騎兵
90年代 機動警察(89)/新世紀EVA/勇者王
00後 KERORO軍曹/天元突破/反逆的魯魯修
10後至今 革命機/ALDNOAH.ZERO/翠星之加爾剛蒂亞

3套垃圾都好講

天使與龍都正過佢 仲入埋機戰

革命機，翠星都入過機戰

翠星好睇好多wor
雖則唔太算機人番

仲有打Beta

革命機真係太爛
後期大暴走

翠星其實得個杉田 仲要ai機 唔算係太機人

革命機個個都唔做人

講起beta先發現冇人提muv luv

Gbf

識

build fight?

gn神拳 霸王流毀左成個系列

rg神拳

同埋10後好多所謂機械人造型真係...

好中二
量產byebye

Infinite Stratos

但未有一套機器人作品可以同佢既成績比肩，除左「機械」貓

愛·死·機械人

無當過果D叫機械人

創聖其實得首主題曲好聽

其實第3季先係最有問題，真正令到成個系列膠化

慘，連登仔唔識好野
漫畫正加 polygon picture 3d 動畫再現

狗黎架

套野幾正 好SF 個移民船
出左白羽衣紬之後膠化左
男主人外戀

呢套咩黎？srx變咩？

OG The Animation

第一套定第二套

第二季劇情大暴走喎....

加埋gunbuster 可以嗎

最後一套睇既係天元
孤兒第一季都ok 既

超重神，大空魔龍，buddy complex

藍藍路

第一季最後2集

我會重溫

第一集真係超正
講死小孩成長，人類同珊瑚岩（大自然）嘅共存
幾段愛情線嘅發展
AO麻麻
最新果套電影更加九唔搭八

10後最鐘意係蒼穹之戰神EXODUS

rg神拳已經見到超級系嘅影子，不過佢類似超人十字死光咁收尾先用都唔太礙眼，屌點知第二季次元霸王流直接變埋超級系失晒平衡

Eva

得第一季好睇

機械流已死，日本已無新人識機設，畫細路就叻

碌J好萌
全套最鐘意碌J

好睇！
Blame 都好掂

依家套新幹線

on9: 名作之壁

好難想像機戰srw系列動畫有代表作

銀河機攻隊味年代？

*咩

呢套又係乜黎

唔計高達作品，天元之後真係無咩機械人大作

鐵甲萬能俠衝擊！Z篇都啱啱好10年前今日上映

Btw
近年啲機械人動畫都係用cg去畫，唔夠熱血

你點定義大作先
鐵血darling之流算唔算

魔神英雄傳，魔動王

近十年好睇既
機攻隊
希德尼亞騎士
法芙娜EXODUS
銀河美少年

普作
天使龍
BUDDY COMPLEX

呢套都好，2014作品冇記錯既話

佢算係續作黎緊會有新

睇作者其他漫畫都j到虛脫

DARLING IN THE FRANXX

銀河機攻隊

蒼穹之戰神都唔識
出乜撚野post

10後fafner無得輸

00後點會係og個人喜好一套交響詩篇都秒你

00後一定唔會係OG做代表作 機戰遊戲上就係
00後應該係魯魯修/天元/交響/SEED/00

值得睇正常既
EXODUS
希德尼亞騎士
機攻隊
騎士與魔法
STAR DRIVER
其他
地球隊長:睇黑肉
黑骸:正常，有D悶
健全機鬥士:少少咸，多多趣
翠星:正常既老虛
驚爆危機:睇小說
AGE:一口氣睇晒比較好
EVOL:冇好理隻狗
輪迴的拉格朗日，三聖星:睇百合
愚者信長，M3，LOGOS，重神機:垃圾
Macross Delta:前半ok，後半悶
BUDDY COMPLEX:可借冇錢做第二季
VVV,AZ,鐵血:爛尾
天使龍:爽
G-SELF:

創聖大天使
超時空要塞

刀劍神域

機神大戰無人講？

睇過下 正係知女主沖涼果段 其他一般

果然新世代機械人動畫真係賣女多

當年三巨頭
機神大戰，黑之契約者，英雄時代
都係皇道皮內涵骨既異色作品
不過客觀咁睇，機神大戰真係悶
另外兩套好睇好多

翠星樂園追放大和號可以放上面
FMP故事質素肯定係top，係衰冇錢作畫，但點都比下面堆垃圾好太多

天使與龍輪舞？

冇機械人動畫超越到高達

歴史片

tvb播睇過一兩集，打鬥做得好流暢，不過我淨係睇過幾集主線劇情質素點

世界觀問題,應該好難入機戰,否則會多D人識

爛尾

人馬機真心型

on9
冇seed?

高達唔重複啦

都係大路

屌，比你搞到我醒起呢套作者話想自己作品入機戰
笑撚死我

竟然仲有人記得地球隊長
黑肉

但呢套嘢唔係賣女架咩

法國妹

原作小說賣女情節係佔比無咁大既
不過主線劇情唔係好掂
動畫將主軸放係賣女到其實好成功
法國香菜

就算唔計高達
2000年後其實好多經典作
FMP!
Fafnir
交響詩篇
Code geass

2010後
Break blade
Knights of Sidonia

2010年打後果堆 無乜邊套睇得

破刃 西宮正到仆街

機械人打鬥作畫又勁

始終係ova 作畫水準一定唔差

世界觀好獨特就真，最鐘意佢壓力槍個設定

岩岩先知原來有第2季
但睇設定套嘢都係賣女唔係賣機喇
雖然幾鐘意英國機設

等閃光不孝子復興機械人動畫啦

又係uc 先復興唔到 老屎忽味

破刃正到佢次次更新都心甘情願從頭睇過

係咪得6集？？

好似有OVA版同TV版

6集嗰個係劇場版，其實仲有12集TV版。劇情方面兩部後面有啲唔同(劇場原創tv相對跟漫畫)個人覺得兩部連漫畫都值得睇

好記得紅髮一個挑對面幾個BOSS好震撼

老實個故事唔複雜，講地位一定冇高達咁高，但我中意呢部多啲，因為睇得好爽

10後，天使與龍

好似話日昇依家個plan係三線
UC攻老野
Build fighter之類攻細路
鐵血之類攻青年

因為個世界無炸藥

冷兵器機械人動畫

最鐘意佢描寫操縱員死法，好平淡咁壓死

除左天才出戰同戰死果兩集多,套野無咩好睇

飛越巔峰？
我覺得仲熱血過 GGG 天元
又硬派 sci fi